XG01 & 東方: 皇崗口岸重建定位「一地兩檢」 騰空作落馬洲發展創科區

習近平講話｜梁志祥引消息：皇崗一地兩檢 騰空落馬洲發展創科區

民建聯立法會議員梁志祥稱，河套區的深港創科合作區地方不足，引述消息指政府計劃將現時的落馬洲關口移到皇崗「一地兩檢」，利用騰空的土地發展第二期創科區。

港深皇崗口岸重建計劃去年6月啟動，深圳市委書記王偉中周二（23日）宣布，皇崗口岸重建「三開」啟動，新口岸定位為「一地兩檢」純旅檢口岸，將會取消貨檢功能，預計2022年底落成。

「三開」分別指皇崗口岸臨時旅檢場地已具備開通條件，現口岸旅檢區開始拆除，新口岸綜合大廈開工。現口岸旅檢區將於今年8月底完成拆除，並在原址重建新口岸，預計建成後，旅客通關流量每天20萬人次，高峰日每天30萬人次；車輛通關流量每天2萬車次，高峰日為每天3萬車次。

新口岸將取消貨檢功能，預計釋放土地約50萬平方米，將用於深港科技創新合作區深方區域開發。同時，交通規劃中將引入深廣中軸城際軌道、穗莞深城際軌道、地鐵20號線及預留港鐵北環線支線接入條件。

移去深圳一地兩檢算係咁放返落馬洲d地出嚟，冇乜好反，但達地用嚟起咩就唔知

第二期創科區

我意思係唔知佢會起d咩創科嘢，可能又搞到數碼港咁

宜家第一期都唔知做緊d咩